21歲鄭手足還押接近1年 李運騰再拒絕保釋申請

#高等法院第一庭
#李運騰法官
#1102灣仔 #申請保釋

鄭 (21)

控罪：
(1) 串謀縱火
被控於或約於2019年11月2日在香港意圖用火損壞他人財產。
(2) 管有物品意圖損壞他人財產［交替控罪］
被控於同日在堅拿道西10號冠景樓一個單位內，明知而管有、保管或控制59瓶汽油彈與79瓶半製成汽油彈。

背景：
128名民主派區議會候選人去年11月2日因應警方無理反對「救援國際，堅守自治」集會，下午在維園舉辦區議會選舉聚會，卻遭警方暴力驅散。本案於11月4日首度提堂，原被控「管有爆炸品」罪。首度提堂時律政司的檢控同意書出錯，控方申請撤回控罪，各被告當庭釋放。但警方竟擅闖法院大樓拘捕各名獲釋者，並就同罪再次控告各人。被告在裁判法院先後遭 #錢禮主任裁判官 及 #香淑嫻裁判官 拒絕保釋。案件其後於本年4月1日遭改控現時控罪，並轉介至區域法院，保釋申請再被 #錢禮主任裁判官 拒絕。

❌保釋申請被拒❌
⚠️註：報道保釋法律程序須遵照香港法例第221章《刑事訴訟程序條例》第9P條所規限，故未能公佈當中控辯雙方所提理據，敬希見諒。

💛感謝臨時直播員💛

推

cls 未審先坐一年

都未開審就屈9你坐一年，香港法律

仆街支那黑官

還押 計唔計入刑期???

如果最尾入罪的話
還押會計埋個日子

一罪不能重告

放人啊⋯⋯

講美國制裁好有用果班人去晒邊
唔係話贏到開巷架咩，贏左係邊呀

又有手足出事啦